Dit is een voorbeeld van de interpretatie van de juridische bronnen waarin staat beschreven onder welke voorwaarden een aanvraag tot het verlenen van een verblijfsvergunning.

We gaan eerst op zoek naar de bronnen van de handeling 'inwilligen van een aanvraag tot het verlenen van een reguliere verblijfsvergunning, zoals beschreven in artikel 14, eerste lid aanhef en onder a, Vreemdelingenwet.

![Artikel 14 lid 1 Vreemdelingenwet](https://gitlab.com/normativesystems/beschrijving-methode/-/raw/main/images/artikel-14-lid-1-vw.png)

Artikel 14, eerste lid aanhef en onder a, Vreemdelingenwet (de brontekst) bevat drie handelingen: het inwilligen, het afwijzen en het niet in behandeling nemen van een aanvraag tot het verlenen van een verblijfsvergunning. In dit voorbeeld werken we Hieronder is de handeling _inwilligen aanvraag reguliere verblijfsvergunning voor bepaalde tijd_ uitgewerkt. We beginnen met de interpretatie van artikel 14 Vreemdelingenwet en gaan vervolgens op zoek naar bronnen voor de onderdelen van het handelingsframe waar artikel 14 niets over zegt.

![Handelingsframe inwilligen aanvraag reguliere verblijfsvergunning voor bepaalde tijd](https://gitlab.com/normativesystems/beschrijving-methode/-/raw/main/images/handelingsframe-inwilligen-rvv-artikel-14-lid-1-onder-a-vw.png)

De actie, de actor en het object van de handeling kunnen worden gevonden in artikel 14, maar over de voorwaarden voor het verlenen en over de ontvanger (of belanghebbende) staat in dit artikel niets.

Om deze elementen van de handeling te kunnen vullen, moet een bron worden gevonden. Na enig zoeken vinden we [artikel 26, eerste lid Vreemdelingenwet](https://wetten.overheid.nl/BWBR0011823/2022-10-01/0#Hoofdstuk3_Afdeling3_Paragraaf5_Artikel26) (over de voorwaarden) en [artikel 8 aanhef en onder a Vreemdelingenwet](https://wetten.overheid.nl/BWBR0011823/2022-10-01/0#Hoofdstuk3_Afdeling1_Artikel8) (over de ontvanger).

**Opmerkelijk**
De naam van de handeling is *inwilligen aanvraag tot het verlenen van een reguliere verblijfsvergunning voor bepaalde tijd* 

Opmerkelijke aspecten bij deze interpretatie zijn:
- Artikel 14 heeft alleen betrekking op aanvragen voor reguliere verblijfsvergunningen. Dit volgt uit het opschrift van de afdeling waar artikel 14 toe behoord.
- Dat het resultaat van het inwilligen is dat er een ‘besluit tot inwilligen van een aanvraag tot het verlenen van een reguliere verblijfsvergunning voor bepaalde tijd’ wordt gecreëerd, volgt uit artikel 1:3 eerste t/m derde lid Algemene wet bestuursrecht.
- Dat de ‘aanvraag tot het verlenen van een reguliere verblijfsvergunning voor bepaalde tijd’ verdwijnt door het inwilligen van de aanvraag volgt uit artikel 1:3 derde lid Algemene wet bestuursrecht: er is voldaan aan het verzoek een besluit te nemen.

![Vreemdeling voldoet aan alle voorwaarden](https://gitlab.com/normativesystems/beschrijving-methode/-/raw/main/images/feit-vreemdeling-voldoet-aan-alle-voorwaarden-artikel-26-lid-1-vw.png)

![Vreemdeling als ontvanger (artikel 8 Vreemdelingewet)](https://gitlab.com/normativesystems/beschrijving-methode/-/raw/main/images/handelingsframe-inwilligen-rvv-artikel-8-onder-a-vw.png)

![Plicht vergunning te verlenen voor een periode van ten hoogste vijf jaar](https://gitlab.com/normativesystems/beschrijving-methode/-/raw/main/images/feit_plicht_-verblijfsvergunning-voor-ten-hoogste-vijf-jaar-artikel-14-lid-4-vw.png)

![Grafische weergave inwilligen aanvraag reguliere verblijfsvergunning](https://gitlab.com/normativesystems/beschrijving-methode/-/raw/main/images/handeling-inwilligen-aanvraag-reguliere-verblijfsvergunning-voor-bepaalde-artikel-14-lid-1-vw-grafisch.png)

